喬納森談新款iPad Pro：它非常獨特和完整

2018-11-03 13:39:25
喬納森在採訪中分享了一些關於蘋果新產品陣容的想法，以及是什麼讓一款設備「看起來很神奇」。
文/ 陳知心
在 10 月 30 日的蘋果發佈會之後，蘋果首席設計師喬納森·伊夫接受了《獨立報》的採訪，他在採訪中分享了一些關於蘋果新產品陣容的想法，以及是什麼讓一款設備「看起來很神奇」。

喬納森解釋說，iPad Pro 的設計「非常獨特和完整」，從「99% 的其他複雜技術產品」中脫穎而出。具體地說，喬納森覺得傳統的四角顯示屏「令人失望」，因為如果把它們組裝成一個沒有四角的設計，它就會變成一個獨特的部件。
「如果你看看 iPad Pro，你就會發現，顯示屏角落里的曲線與外殼實際是一個同心圓。你會覺得它是真實的，你會覺得它不是一個由不同組件組成的整體：它是一個單一的、清晰的產品。」喬納森說，蘋果公司在 iPad 上的目標之一是讓人們覺得，iPad 的定位不是特定的。他說，新款 iPad Pro 沒有定位，因為它沒有 Home 鍵，設備周圍都是揚聲器，而且 Face ID 可以在橫向和縱向模式下工作。
iPad Pro 的平邊設計也是一項成就，蘋果在工程團隊能夠削減 iPad Pro 的厚度時實現了這一點。喬納森說，蘋果不可能在產品不那麼薄的時候嘗試這樣簡單的邊緣細節。這些看似簡單的改變是「最難做到的事情」。喬納森表示，蘋果最引以為豪的是那些本應該出現但卻沒有出現的東西。
至於第二代 Apple Pencil，喬納森說它貼在 iPad Pro 側面的方式就是體現「神奇的感覺」的一個例子。新的 Apple Pencil 可以吸附在 iPad Pro 外殼上進行配對並充電。喬納森說，設計像 Apple Pencil 這樣的產品，在初次亮相之前，誰都不知道自己想要什麼，這是他工作的「基本部分」。他不處理複雜的問題，他說蘋果公司的新設計很少會針對已知的問題做出回應。
這位蘋果首席設計師表示，在對 iPad 這樣的知名且受人喜愛的產品做出改動時，「不要陷入僅僅讓它變得不同的陷阱」是很重要的，蘋果不是「讓它變得不同，而是讓它變得更好」。他說：「如果你在做一些改變，讓事情變得更好，那麼你就不需要再說服別人愛上它了。

的確係好撚靚

買唔起

有實機玩未？

jony仔：強逼症患者注意，條邊係玩同心圓，所以唔係弧度唔夾

篇稿既中文程度我以為係疪護工場寫出嚟

窮撚學生表示玩下ipad 2018算

今年Android陣型同Apple都約埋一齊玩圓角
明明圓角機邊配撘方角Mon順眼好多。機框又圖角，Mon邊又圓角，夾埋後好有違和感 ，有無人有同感？

上年又話m字額先係完美？

個龍門就黎搬到更衣室喇

粒突鏡已經fail啦，背面唔係一個平面始終會令人覺得有定位，邊有得四邊隨便用